澳門國際金融中心又水浸

水為財
澳門國際金融中心又贏

相呢

9up?

海高斯直撲澳門 多處水浸至少10人受傷
2020-08-19 10:55

颱風海高斯直捲澳門，澳門凌晨在兩個半小時內，由9號風球改發10號風球。現時8號東南風球仍然生效，澳門氣象局表示，隨著氣象局海高斯逐漸遠離，預料將於11時半改發3號風球。面對海高斯之迅雷不及掩耳之勢吹襲，澳門多處水浸，約有10人受傷。

海高斯吹襲期間，多個低窪地區都有水浸情況，內港一度錄得近1米水位，馬路上有私家車拋錨。澳門電力表示，幸好低窪地區水位没有繼續上升，各個變電站內的防水閘及其他防水設施發揮作用，成功避免暫停供電，現時全澳供電正常。

在10號風球下，銀河酒店水晶大堂凌晨4時許，有假天花塌下，3名員工受傷送院，情況穩定。澳門衞生局共接獲10人受傷報告，2人傷勢中度，8人輕傷，171宗與颱風相關的事故。

雖然海高斯正逐漸遠離澳門，但氣象局預料，仍會有頻密大驟雨及雷暴。

另外，關閘口岸和珠澳跨工區口岸在已上午10時恢復通關，重新辦理通關手續。

十大浦、沙梨頭果啲位成日例牌浸